---
title: Playsheet - O Recém-Chegado
teaser: "Apesar de ainda tentar se enturmar, o Recém-Chegado apresenta novas formas da Turma se divertir"
layout: post
date: 2017-02-06 15:41:00 -0200
categories: 
    - RPG
tags:
    - Fate
    - FAE
    - Personagens
    - Arquétipos
    - Playsheets
    - Fair Leaves
    - Fair-Leaves
    - Light Hearted
header: no
---

O Recém-Chegado ainda está se ajustando a tudo na nova realidade: vindo de outro lugar, ele ainda está se acostumando com a nova cidade, a nova escola, e a nova Turma. Ele ainda está tendo problemas de adaptação, então ele ainda se sente o peixe fora d'água. Mas se ele ainda está se ajustando a realidade da nova cidade, que pode ser maior ou menor, o fato é que ele também traz novidades de fora, com uma diferença com o que o Geninho ou o Curioso poderia trazer, que é a experiência real: ele fez e conhece as coisas que o Geninho ou o Curioso conhecem apenas de ler.

<!-- excerpt -->

O Recém-Chegado é uma incógnita para todos, uma vez que ninguém sabe exatamente como ele é e ainda não confiam plenamente no mesmo: em geral, a Turma se conhece de muito tempo, e o Recém-Chegado é exatamente isso, alguém que chegou apenas recentemente e que apenas agora está começando a se sentir à vontade com os demais.

O Recém-Chegado pode se dar bem com qualquer um dos demais facilmente, pois ele pode se conectar facilmente. Ao mesmo tempo, ele pode não se dar bem com vários deles, pois tudo depende muito mais do que ele tem de bom para trazer para a Turma.

Normalmente um _Recém-Chegado_ é reconhecido por:

+ Conhecer e ter experienciado um monte de coisas que o resto da Turma só ouviu falar, se muito
+ Saber que a cidade é apenas uma parte de algo muito maior
+ Poder trazer uma visão diferente da vida e do mundo

Por outro lado, um _Recém-Chegado_ acaba sendo vítima de:

+ Desconfiança por ser recentemente chegado à cidade
+ Inexperiência com as coisas da cidade e da Turma
+ Sentir-se um Peixe fora d'água

## Aspectos

| ***Pergunta***                                        | ***Aspecto*** |
|-------------------------------------------------------|---------------|
| _Por que você veio para Fair Leaves?_                 |               |
| _O que mais você sente falta da sua cidade original?_ |               |
| _O que você pensa sobre a sua Turma?_                 |               | 

## Sugestão de Atitudes

Segue abaixo três sugestões diferentes de distribuição das Atitudes para um _Recém-Chegado_
 
| ***Atitude***  | ***Sugestão 1***   | ***Sugestão 2***   | ***Sugestão 3***   |
|---------------:|--------------------|--------------------|--------------------|
| _Ativa_        | Regular (+1)       | Regular (+1)       | Bom (+3)           |
| _Desenvolta_   | Razoável (+2)      | Bom (+3)           | Regular (+1)       |
| _Divertida_    | Bom (+3)           | Regular (+1)       | Razoável (+2)      |
| _Esperta_      | Razoável (+2)      | Razoável (+2)      | Regular (+1)       |
| _Fofa_         | Regular (+1)       | Regular (+1)       | Razoável (+2)      |


## Façanha Exclusiva:

+ ***É assim de onde vim!*** - O Recém-Chegado conhece coisas que a maioria não conhece, em especial porque ele tem uma experiência diferente de vida, vinda de outro lugar. Sempre que ele puder mostrar uma forma diferente de fazer as coisas e o resto da turma aceitar, seus bônus por trabalho de equipe aumentam em +1, para +2 para Passivo e +3 no caso de Aspectos criados como parte de Ações de _Criar Vantagens_. Além disso, uma vez por sessão ele pode trazer automaticamente um Aspecto com uma Invocação Gratuita  representando uma nova forma de ver-se as coisas que o resto da Turma não via.

## Personagem exemplo - Tomás Toro
 
### Aspectos

 | ***Pergunta***                        | ***Aspecto*** |
 |---------------------------------------|---------------|
 | _Por que você veio para Fair Leaves?_           | Meu _papá_ agora é o professor de _Español_ da Escola  |
 | _O que mais você sente falta da sua cidade original?_     | _Fiestas y Fiestras, Danzas y Música_ |
 | _O que você pensa sobre a sua Turma?_ | Foram eles que abriram as portas quando estava sozinho | 
 | | Hugh sabe como me sinto |
 | | Se eles vissem o que poderia fazer com um _sable_ |
 
### Atitudes
 
 | ***Atitude***  | ***Nível***   |
 |---------------:|---------------|
 | _Ativo_        | Regular (+1)  |
 | _Desenvolto_   | Razoável (+2) |
 | _Divertido_    | Bom (+3)      |
 | _Esperto_      | Razoável (+2) |
 | _Fofo_         | Regular (+1)  |
 
### Façanha Exclusiva:

+ ***É assim de onde vim!*** - O Recém-Chegado conhece coisas que a maioria não conhece, em especial porque ele tem uma experiência diferente de vida, vinda de outro lugar. Sempre que ele puder mostrar uma forma diferente de fazer as coisas e o resto da turma aceitar, seus bônus por trabalho de equipe aumentam em +1, para +2 para Passivo e +3 no caso de Aspectos criados como parte de Ações de _Criar Vantagens_. Além disso, uma vez por sessão ele pode trazer automaticamente um Aspecto com uma Invocação Gratuita  representando uma nova forma de ver-se as coisas que o resto da Turma não via.

### Façanhas:
 
+ ***Olé!*** - Se for bem sucedido em uma Defesa sendo Desenvolto, pode, com um Ponto de Destino, gerar um Aspecto Irritado  no Alvo, com uma Invocação Gratuita (duas, em caso de _Sucesso com Estilo_)

### História:

Apesar de seu nome, Tomás é nascido no país, mas bem longe de Fair Leaves, onde uma comunidade muito forte de pessoas vindas da Espanha vivem. Seu pai, chamado apenas de _Señor_ Toro veio trabalhar como ferreiro, mas acabou sendo contratado pelo senhor Goatzeit como professor de Espanhol na escola. Isso apenas aumentou o constrangimento desse pequeno bezerro, mas ele acabou sendo aceito por Simeon, William, Sara e os demais, em especial depois que ele começou a andar com Hugh, que também é de certa forma Recém-Chegado.

Tomás possui uma pelugem malhada de preto e branco, com uma grande mancha sobre um dos olhos, também escuros e bastante brilhantes. Possui dois brotos de galhos surgindo sobre a testa e veste-se de uma maneira bem comportada, ainda que bem diferente do padrão que William ou Sally adota.

Tomás considera todos seus amigos, mas em especial tem um carinho por Hugh, que foi quem mais o entendeu em um momento onde a solidão estava começando a tornar-se excessiva. De tudo que deixou para trás, sente muita falta das aulas de esgrima espanhola: ainda está tentando convencer seu pai a forjar um _sable_ para ele...

